	\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}
  % Préambule séance
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=06268&id=canc3C10&uuid=7487c&id=can5P01&uuid=7b350&id=can5P09&uuid=96bcd&id=can4G09&uuid=a6e97&id=can4L08&uuid=c80b3&id=can4L09&uuid=b60f4&id=can3F09&uuid=0e1c6&id=can3F12&uuid=82f73&id=can3F07&uuid=dcc68&id=can3G01&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
		\item \textbf{Calcul numérique :} puissances de $10$
		\item \textbf{Calcul littéral :} équation du premier degré
		\item \textbf{Probabilités :} équiprobabilité
\end{itemize}
  \end{seancestart}


	
	\begin{multicols}{2}
		\section[Calcul numérique :  puissances de $10$]{Calcul numérique}
      


		% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=6b2e5&id=2N31-5&n=2&d=10&s=2&s2=4&s3=false&alea=KCxM&cd=0&cols=1
		\needspace{10\baselineskip}
		\begin{exercice}
			\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
				\centering
				{\hypersetup{urlcolor=black}
					~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=6b2e5&id=2N31-5&n=2&d=10&s=2&s2=4&s3=false&alea=KCxM&cd=0&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
				}
			\end{wrapfigure}\ 
			Écrire sous la forme $10^n$.
			\begin{enumerate}[itemsep=2em]
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=\dfrac{10^2\times 100}{10^2 \times 10^7}$\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=\dfrac{10^7\times 10^2}{100^3}\times 10$\end{minipage}
			\end{enumerate}
		\end{exercice}
		
		\begin{Solution}
			\begin{enumerate}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$A=\dfrac{10^2\times 100}{10^2 \times 10^7} = \dfrac{10^2\times 10^{2}}{10^2 \times 10^7} = \dfrac{10^{2+2}}{10^{2+7}} = \dfrac{10^{4}}{10^{9}} = 10^{4-9} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-5}}}$\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$B=\dfrac{10^7\times 10^2}{100^3}\times 10=\dfrac{10^{7+2}}{(10^2)^3}\times 10=\dfrac{10^{9}}{10^{2\times 3}}\times 10=\dfrac{10^{9}}{10^{6}}\times 10=\dfrac{10^{9}\times 10}{10^{6}}=\dfrac{10^{9+1}}{10^{6}}=\dfrac{10^{10}}{10^{6}}=10^{10-6}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{4}}}$\end{minipage}
			\end{enumerate}
		\end{Solution}
		
		% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=816c8&id=2N31-6&n=3&d=10&s=3&s2=3&s3=3&alea=lb7X&cd=1&cols=1
		
		\begin{exercice}
			
			Donner la notation scientifique des nombres suivants.\\
			\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			\begin{enumerate}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$6\,040 \times 10^{-7}$\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$0{,}001\,72 \times 10^{5}$\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$2\,030 \times 10^{9}$\end{minipage}
			\end{enumerate}
			\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.2\linewidth}
				\centering
				{\hypersetup{urlcolor=black}
					~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=816c8&id=2N31-6&n=3&d=10&s=3&s2=3&s3=3&alea=lb7X&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
				}
				
			\end{minipage}
		\end{exercice}
		
		\begin{Solution}
			\begin{enumerate}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$6\,040 \times 10^{-7} = {\color{blue}\boldsymbol{6{,}04\times 10^{3}}}\times  10^{-7} = 6{,}04 \times 10^{{\color{blue}\boldsymbol{3+(-7)}}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6{,}04 \times 10^{-4}}}$\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$0{,}001\,72 \times 10^{5} = {\color{blue}\boldsymbol{1{,}72\times 10^{-3}}}\times  10^{5} = 1{,}72 \times 10^{{\color{blue}\boldsymbol{-3+5}}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1{,}72 \times 10^{2}}}$\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$2\,030 \times 10^{9} = {\color{blue}\boldsymbol{2{,}03\times 10^{3}}}\times  10^{9} = 2{,}03 \times 10^{{\color{blue}\boldsymbol{3+9}}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}03 \times 10^{12}}}$\end{minipage}
			\end{enumerate}
		\end{Solution}
		
		% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f49ff&id=2N31-7&n=2&d=10&s=3&alea=MC6J&cd=1&cols=1
		\needspace{10\baselineskip}
		\begin{exercice}
			Trouver l'exposant manquant dans les égalités suivantes.\\
				\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			\begin{enumerate}[itemsep=1em]
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$5{,}51 \times 10^{5}=5\,510\times 10^{{\color{black}\boldsymbol{....}}}$\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$6{,}21 \times 10^{-5}=0{,}062\,1\times 10^{{\color{black}\boldsymbol{....}}}$\end{minipage}
			\end{enumerate}
			\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.2\linewidth}
				\centering
				{\hypersetup{urlcolor=black}
					\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=f49ff&id=2N31-7&n=2&d=10&s=3&alea=MC6J&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
				}
				
			\end{minipage}
		\end{exercice}
		
		\begin{Solution}
			\begin{enumerate}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$5{,}51 \times 10^{5}={\color{blue}\boldsymbol{5\,510\times 10^{-3}}}\times  10^{5}=5\,510 \times 10^{{\color{blue}\boldsymbol{-3+5}}}= 5510 \times 10^{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}}$\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$6{,}21 \times 10^{-5}={\color{blue}\boldsymbol{0{,}062\,1\times 10^{2}}}\times  10^{-5}=0{,}062\,1 \times 10^{{\color{blue}\boldsymbol{2+(-5)}}}= 0.0621 \times 10^{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-3}}}$\end{minipage}
			\end{enumerate}
		\end{Solution}
		



\section[Calcul littéral : équations du premier degré]{Calcul littéral}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ec059&id=2F20-2&n=1&d=10&s=2&s2=1&alea=DieC&cd=1&cols=1

      


		
		% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=7959f&id=2N51-3&n=1&d=10&s=2&alea=SWBK&cd=1&cols=1
		
		\begin{exercice}
		
		
			\begin{minipage}{0.7\linewidth}	Résoudre l'équation suivante. 
				$$\dfrac{u}{7}=\dfrac{9}{-2}$$\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.2\linewidth}
				\centering
				{\hypersetup{urlcolor=black}
					~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=7959f&id=2N51-3&n=1&d=10&s=2&alea=SWBK&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
				}
				
			\end{minipage}
		\end{exercice}
		
		\begin{Solution}
		\begin{multicols}{2}
				$\dfrac{u}{7}=\dfrac{9}{-2}$\\
				{\bfseries \color[HTML]{f15929}Les produits en croix sont égaux.}\\
				$-2\times u = 9\times 7$\\
				{\bfseries \color[HTML]{f15929}On divise les deux membres par -2}.\\
				$\dfrac{-2\times u}{-2}= \dfrac{9\times 7}{-2}$\\
				{\bfseries \color[HTML]{f15929}On simplifie et on calcule.}\\
				$u=-31{,}5$
			\end{multicols}
		\end{Solution}
		
		% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=d02da&id=2N51-4&n=2&d=10&s=true&s2=5-7&s3=false&alea=KD3E&cd=1&cols=1
		~\\
		\begin{exercice}
			\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
				\centering
				{\hypersetup{urlcolor=black}
					\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=d02da&id=2N51-4&n=2&d=10&s=true&s2=5-7&s3=false&alea=KD3E&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
				}
				
			\end{wrapfigure}\ 
			Résoudre les équations suivantes.
			\begin{enumerate}[itemsep=2em]
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{-3y}{8}=-3$\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-12z-8=13z-6$\end{minipage}
			\end{enumerate}
		\end{exercice}
		
		\begin{Solution}
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\dfrac{-3y}{8}=-3$\\On multiplie les deux membres par $\dfrac{-8}{3}$.\\$\dfrac{-3y}{8}{\color{blue}\boldsymbol{\,\times\,\dfrac{-8}{3}}}=-3{\color{blue}\boldsymbol{\,\times\,\dfrac{-8}{3}}}$\\$y=\dfrac{24}{3}$\\$y=8$\\ La solution de l'équation $\dfrac{-3y}{8}=-3$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}$.\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-12z-8=13z-6$\\On soustrait $13z$ aux deux membres.\\$-12z-8{\color{blue}\boldsymbol{\,\,-\,\,13z}}=13z-6{\color{blue}\boldsymbol{\,\,-\,\,13z}}$\\$-25z-8=-6$\\On ajoute $8$ aux deux membres.\\$-25z-8{\color{blue}\boldsymbol{\,\,+\,\,8}}=-6{\color{blue}\boldsymbol{\,\,+\,\,8}}$\\$-25z=2$\\On divise les deux membres par $-25$.\\$-25z{\color{blue}\boldsymbol{\,\div\,(-25)}}=2{\color{blue}\boldsymbol{\,\div\,(-25)}}$\\$z=-\dfrac{2}{25}$\\ La solution de l'équation $-12z-8=13z-6$ est ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-\dfrac{2}{25}}}$.\end{minipage}
			\end{enumerate}
			\end{multicols}
		\end{Solution}
		
		% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3b3d9&id=2N51-5&n=2&d=10&alea=sX9I&cd=1&cols=1
		\needspace{10\baselineskip}
		\begin{exercice}
			\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
				\centering
				{\hypersetup{urlcolor=black}
					~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=3b3d9&id=2N51-5&n=2&d=10&alea=sX9I&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
				}
				
			\end{wrapfigure}\ 
			Résoudre les équations suivantes.
			\begin{enumerate}[itemsep=1em]
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$8-(-x-9)=-2x+8$\\\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$6(-2x+1)=4x+8$\\\end{minipage}
			\end{enumerate}
		\end{exercice}
		
		\begin{Solution}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[itemsep=2em]
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$8-(-x-9)=-2x+8$\\On développe le membre de gauche.\\$8+1x+9=-2x+8$\\$x+17=-2x+8$\\On ajoute $2x$ aux deux membres.\\$x+17{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{+2x}}=-2x+8{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{+2x}}$\\$3x+17=8$\\On soustrait $17$ aux deux membres.\\$3x+17{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-17}}=8{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-17}}$\\$3x=-9$\\On divise les deux membres par $3$.\\$3x{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\div3}}=-9{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\div3}}$\\$x=\dfrac{-9}{3}$\\$x=-3$\\ La solution est $-3$.\end{minipage}
				\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$6(-2x+1)=4x+8$\\On développe le membre de gauche.\\$-12x+6=4x+8$\\On soustrait $4x$ aux deux membres.\\$-12x+6{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-4x}}=4x+8{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-4x}}$\\$-16x+6=8$\\On soustrait $6$ aux deux membres.\\$-16x+6{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-6}}=8{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-6}}$\\$-16x=2$\\On divise les deux membres par $-16$.\\$-16x{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\div(-16)}}=2{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{\div(-16)}}$\\$x=\dfrac{2}{-16}$\\$x=-\dfrac{1}{8}$\\ La solution est $-\dfrac{1}{8}$.\end{minipage}
			\end{enumerate}
			\end{multicols}
			
		\end{Solution}


\section[Probabilités : équiprobabilité]{Probabilités}    
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ea35b&id=2S30-6&n=3&d=10&s=7&alea=ECBp&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{enumerate}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item Dans une urne contenant des boules vertes et des boules bleues, on tire au hasard
          une boule et on regarde sa couleur.        
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
  \hypersetup{urlcolor=black}
~\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=0cf54&id=2S30-3&n=2&d=10&s=6&alea=9DZA&cd=1&cols=1&v=eleve&title=Cahier+de+vacances+COOPMATHS&es=0011001}
\end{minipage}~\\
   La probabilité d’obtenir une boule verte est $\dfrac{2}{9}$.\\
          Déterminer le nombre de boules bleues dans cette urne sachant qu’il y a $14$
          boules vertes. 
\item Une urne contient $3$ boules rouges et $4$ boules bleues. \\
                On tire une boule au hasard. \\
              Quelle est la probabilité de tirer une boule bleue ? 
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}La probabilité d’obtenir une boule verte est $\dfrac{2}{9}$, soit $\dfrac{14}{63}$.\\
          Il y a donc $63$ boules au total dans l'urne et donc $63-14={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{49}}$ boules bleues.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans l'urne, il y a $3$ boules rouges et $4$ boules bleues, soit un total de $7$ boules. \\
                On a donc ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4}}$ chances sur ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}$ de tirer une boule bleue.\\
                Ainsi, la probabilité de tirer une boule bleue est $\dfrac{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4}}}{{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

	
	\end{multicols}
	
		\end{Maquette}
		
	




























